陶傑：守住台灣

陶傑：守住台灣

美國陷入新冷戰，國際重新關注西太平洋台灣的戰略安全問題。

台灣取得的民主成就也令舉世讚頌，但此一民主自由制度，在華人社會實驗成就了蓬勃，卻是台海對岸的中國極為仇視的目標。

今日的台灣局勢與冷戰時的西柏林相似。當年西柏林被東德包圍，距離西德一百多公里。若中國軍事攻佔台灣，許多人質疑：美國為何要冒世界大戰之險出兵相救？

有如當日蘇聯威脅攻佔西柏林，也有人質疑與其冒第三次世界大戰風險，西方不如放棄西柏林。

今日的美國公佈「台灣旅行法」，也明確表示對台灣安全的關切，目的是固守台灣這西方民主自由在遠東的道德據點，向中國表示，決不再退一步。

但中國會不會因解決國內經濟危機，轉移視線，效法 1948 年的蘇聯，封鎖西柏林的空運？

當年大陸的徐蚌會戰，國府失敗，5 億中國人口行將陷入共產黨統治。曾指揮過歐洲戰場的馬歇爾將軍出任國務卿，決定放棄大陸，袖手旁觀。

上海旋即發生搶米和金圓券風暴。史太林封鎖西柏林是測試美國在遠東扶持國民黨的同時，是否有能力守護西柏林，因為共產主義在戰後取得了壓倒性的優勢。。

當年美國只有軍事顧問魏德邁同情國府。魏德邁認為美國海軍應進駐青島，支援固守平津三角地帶的國民黨軍隊，牽制共軍主力南下，同時部署福州至昆明，以長江為界，阻嚇共軍佔領南京。

因為四川很難顧守，即使中華民國只剩半壁江山，四川必成下一個必爭之地。

當年美國仍擁有原子彈優勢，對蘇聯的小動作不必畏懼。然而，在日本原爆之後，連美國政府也深感原子彈力量的巨大，不敢貿然再用。但西柏林卻是非要守住不可。結果西柏林守住了，整個中國大陸卻失陷了。

今日美國眼中的台灣，處境類似，但更危險。當年西柏林還有數萬盟軍駐守，今日的台灣一個美軍也沒有。這就是美國要由沖繩一個退役的美軍警告：軍事守顧台灣，其實一直美國沒有放鬆過。在沖繩的美軍基地就是防守台灣的。

這個時候露出這句話，圖窮匕現，實有重大的歷史意義。

1948好似係封鎖柏林陸上運輸
才子是咪想話仿效蘇聯封鎖台灣海空運輸

沖繩去台灣一定快過支那過海

紅字

唔係話美國應份幫中國（民國）
但事實就係當年你見死不救，導致今日養大咗一隻超級怪物，自己都要畀佢瘋狂偷技術同滲透，哩啲就叫因果循環
只希望美國唔會一錯再錯，又放生中共

唔係盟軍靠不斷空投物資打破西柏林禁運咩？

要幾耐

如果天氣好
宮古島望到台灣花蓮

半個國家日日掛住屌侵屌男人屌白人，日日仲覺得普京係最大敵人，成班左膠都唔撚知中國咩事，總之侵攪中國就肯定唔岩，你想美國幾有效率

KMT係噉有幾廿萬軍隊投匪，廢到噉，點救？
送埋你去台灣已經仁至義盡。
反而美國唔應該幫支那「改革開放」同畀支那入WTO。

多謝泛民囉，多謝李柱銘六四後仲去美國遊說畀支那入世。

依家香港係東柏林咋。

所以香港有今日唔抵可憐，不過後生就慘啲

慘極都有飽飯食有連登上，睇下班後生醒唔醒仲投唔投泛民啦！

過多十年分分鐘屎都冇撚得你食

到時班金鐘米五毒撚做得啲乜？

19講親factual 野都錯